---
number: "79"
title: "Inteligencia Artificial en la Cocina y Más Allá: Reflexiones desde CES 2024"
date: "2024-01-11"
time: "4620"
path: "/episodes/ces2024-ia-desde-la-cocina"
season: 2
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast79.mp3"
featuredImage: "images/portada.png"
backgroundImage: "images/portada.png"
status: "live"
episodeType: "episode"
description: "En este episodio del podcast, sumergimos en el fascinante mundo de la inteligencia artificial (IA) presentado en la reciente Consumer Electronics Show (CES) 2024. Discutimos una variedad de productos novedosos equipados con IA, incluyendo refrigeradores, televisores e incluso parrillas. Nuestro enfoque fue analizar críticamente la utilidad y eficiencia de estos dispositivos en la vida cotidiana."


---
## Inteligencia Artificial en la Cocina y Más Allá: Reflexiones desde CES 2024 

En este episodio del podcast, sumergimos en el fascinante mundo de la inteligencia artificial (IA) presentado en la reciente Consumer Electronics Show (CES) 2024. Discutimos una variedad de productos novedosos equipados con IA, incluyendo refrigeradores, televisores e incluso parrillas. Nuestro enfoque fue analizar críticamente la utilidad y eficiencia de estos dispositivos en la vida cotidiana.

Comenzamos explorando los refrigeradores con IA, destacando sus capacidades para gestionar inventarios, sugerir recetas basadas en los alimentos disponibles y recordar fechas de caducidad. Sin embargo, expresamos escepticismo sobre si estas funciones realmente aportan un valor significativo más allá de las comodidades tradicionales.

En cuanto a los televisores con IA, debatimos sobre sus mejoras en la calidad de imagen y sonido mediante el ajuste automático a las condiciones del ambiente y preferencias del usuario. Aunque estas características parecen prometedoras, cuestionamos la necesidad de tal nivel de personalización.

La discusión se tornó aún más interesante al abordar las parrillas con IA. Estos dispositivos prometen cocinar a la perfección mediante el monitoreo constante de la temperatura y el ajuste automático. Aquí, nuestra duda principal fue si la tecnología puede realmente reemplazar la habilidad y el toque humano en la cocina.

A lo largo del episodio, también reflexionamos sobre las implicancias éticas y de privacidad relacionadas con estos dispositivos inteligentes. Aunque reconocemos el potencial de la IA para mejorar nuestras vidas, mantenemos una visión cautelosa y escéptica sobre su implementación actual.

En resumen, este episodio no solo ofrece una mirada detallada a las últimas innovaciones en IA presentadas en el CES 2024, sino que también invita a los oyentes a cuestionar y reflexionar críticamente sobre la verdadera utilidad y eficacia de estos avances tecnológicos. Como siempre, concluimos que el tiempo será el mejor juez para determinar el impacto real de estos inventos en nuestro futuro.

### Link


[Puedes ver este episodio en YouTube](https://youtu.be/omEUvajKHSs)




### Invitación

Te invitamos a escuchar este episodio y participar en nuestras redes sociales, sobre todo en 
la página de Facebook que está en <a href='https://www.facebook.com/randomTechTalks'>en este link</a>.


Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).


Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.
